# モジュール301へようこそ：「Plutus Validators」の作成と利用

「Plutus validator」には複数の目的がありますが、その主な役割は、スマートコントラクトアドレスに保持されている資金の支出を「検証」することです。

### このモジュールでは、以下を学びます：
- 「Plutus Spending Validator」を書く方法
- 一般的な「validator」の設計パターンを理解するために必要な十分なHaskell
- Datumが「Plutus validators」でどのように使用されるか
- Redeemersは「Plutus validators」でどのように使用されるか

### このモジュールの最後には、
自分自身の特定の「validation」ルールを使って、datumとredeemerを利用した独自の[validator](/modules/301/assignment301)を作成してください。

import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;
